傳中資企業投標太平洋海底光纖失利 天朝建「數位絲路」受挫

中國的中央發改委（國家發展和改革委員會）於2015年提出結合數位經濟發展與「一帶一路」的「數碼絲綢之路」（Digital Silk Road）倡議，企圖藉由推動跨國基礎建設及數位網路，擴張影響力。華為子公司華為海洋去年競標太平洋海底光纖電纜工程，日媒近日報導，相關的競標項目已被宣佈無效，在新的投標條件中，可能會加入排除中企的條款。

原本參與競標的公司包括中國的華為海洋、芬蘭諾基亞（Nokia）旗下的法國阿爾卡特（Alcatel Submarine Networks）、日本NEC等，路透社曾報導，華為海洋對太平洋光纖的底標，比芬蘭、日本對手低逾20%。但「日經亞洲評論」報導指，這個競標已宣佈無效，原因是「所有競標者均未達到要求」，而且當工程再次啟動招標程序時，可能會增加條款，排除中企參加。

太平洋海底光纖電纜是由世界銀行及亞洲開發銀行共同注資興建，主要連接密克羅尼西亞（Micronesia）、諾魯（Nauru）及吉里巴斯（Kiribati）等偏遠太平洋島國，改善地區的互聯網連線。

但由於這項工程要通過另一條會連接到關島的電纜，關島是美國軍事要地，中資入標引發美國、澳洲和日本等相關國家疑慮。

美國參議員克魯茲（Ted Cruz）與盧比歐（Marco Rubio）曾於去年9月致函太平洋島國密克羅尼西亞，促請不要讓中國承包太平洋海底光纖電纜合約，否則將令中國有機會竊取機密，以至作為地緣政治脅迫工具。

中國提倡數碼絲綢之路，聲稱是要加強國際通訊互聯互通的水平。德國智庫墨卡托中國研究中心（Mercator Institute for China Studies）分析師阿賽薩提（Rebecca Arcesati）指出，中國的倡議顯然具有重要的地緣政治和戰略目標，反映出北京對控制關鍵資訊通道的認知，這些資料將給予中國重大的戰略優勢；中國也試圖在海外收集大量資料，提供給民用、軍事情報、宣傳和資訊行動等領域。（國際中心／綜合外電報導）

乜仲有一帶一路嘅咩

呢個叫數位偷竊絲路

曬鳩氣啦，亞太地區，支那本先就冇咩光纖出海口，九成都係去左台灣先再去香港支那

一於杯葛美帝，直接駁條光纖去非洲

本來就仲有香港呢隻白手套. 而家俾中共殺埋

冇埋lu

多謝民鍵聯收中共皮

自己鋪一條啦

Btw 係你自己玩爛個白手套 全世界望住啊 柒頭

真正以本傷人同大陸做生意一樣頂死其他人等到壟斷市場再大賺